\chapter{API-Referanse}
\label{v:api}
Dette vedlegget gir en oversikt over kallene som støttes av prototypens API. Dette er ikke utdypende dokumentasjon. Returverdiene som er oppgitt gjelder ved suksess. Feilhåndtering inngår ikke i dette dokumentet.

Lister og objekter er oppgitt med følgende syntaks: Klammeparentes (`[]') markerer lister, krøll\-parentes (`\{\}') markerer objekter og kolon (`:') benyttes for å skille nøkler fra verdier i objekter. Dette eksempelet markerer en liste av objekter med tre nøkler: [\{nøkkel1, nøkkel2, nøkkel3:134\}]. Kun den siste nøkkelen i objektet er tilordnet en verdi.

\begin{multicols}{2}
\textbf{List testmiljøer}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM\\
Parametre: \{\}\\
Retur: [\{navn, beskrivelse\}]

\textbf{Lagre testmiljø}\\
Metode: POST\\
URI: /=/TM/[tm-navn]\\
Parametre: \{beskrivelse\}\\
Retur: \{\}

\textbf{List VM}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/VM\\
Parametre: \{\}\\
Retur: [\{navn, server, cluster\}]

\textbf{Lagre VM}\\
Metode: POST\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/VM/[VM-navn]\\
Parametre: \{navn, mgrServ, hostServ\}\\
Retur: \{\}

\textbf{Putt diskversjon til VM på server}\\
Metode: PUT\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/VM/[VM-navn]/Disk\\
Parametre: \{hash\}\\
Retur: \{\}

\textbf{Hent og opprett ny versjon av disk}\\
Metode: POST\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/VM/[VM-navn]/Disk\\
Parametre: \{cmelding\}\\
Retur: \{\}

\textbf{List diskversjoner}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/VM/[VM-navn]/Disk\\
Parametre: \{\}\\
Retur: [\{cmelding, hash, dato\}]

\textbf{Returner OVF-data i JSON-format}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/VM/[vm-navn]/OVF\\
Parametre: \{\}\\
Retur: ovfdata

\textbf{Returner OVF-data i JSON-format}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/VM/[vm-navn]/OVF\\
Parametre: \{props\}\\
Retur: \{\}

\textbf{Legg til VM-oppgave}\\
Metode: POST\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/VM/Oppgave\\
Parametre: \{data\}\\
Retur: \{ret\}

\textbf{Koble til server}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Server/Handling\\
Parametre: \{handling: ‘koble til server’\}\\
Retur: \{vName, apiName, apiVersion\}

\textbf{Legg til server}\\
Metode: POST\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Server/[servernavn]\\
Parametre: \{vNavn, apiNavn, apiVersjon, bruker, passord\}\\
Retur: \{\}

\textbf{List VM på server}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Server/[servernavn] /Handling\\
Parametre: \{handling: ‘list vm’\}\\
Retur: [vm-navn]

\textbf{List datasentere på server}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Server/[servernavn] /Handling\\
Parametre: \{handling: ‘list datasentere’\}\\
Retur: [datasenter-navn]

\textbf{List verter (hypervisorer) tilknyttet datasenter}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Server/[servernavn] /Handling\\
Parametre: \{handling: ‘list datasentere’, dc\}\\
Retur: [vertsnavn]

\textbf{Sjekk om virtuell maskin på server har snapshots}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Server/[servernavn] /Handling\\
Parametre: \{handling: ‘har snapshots’, vm\}\\
Retur: \{ret:’ja’\} eller \{ret:’nei’\}

\textbf{Konsolider snapshots}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Server/[servernavn] /Handling\\
Parametre: \{handling: ‘konsolider snapshots’, vm\}\\
Retur: \{ret:'SUCCESS'\} eller \{ret:feilkode\}

\textbf{Angi servertype fra database}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Server/[servernavn] /Handling\\
Parametre: \{handling: ‘hent type’\}\\
Retur: \{ret\}

\textbf{Lagre Cisco-enhet}\\
Metode: POST\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Cisco/[enhetnavn]\\
Parametre: \{ip, brukernavn, passord, secret\}\\
Retur: \{\}

\textbf{Hent `running-config' fra Cisco-enhet}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Cisco/[enhetsnavn] /Config\\
Parametre: \{\}\\
Retur: \{\}

\textbf{Send og `startup-config' på Cisco-enhet}\\
Metode: PUT\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Cisco/[enhetsnavn] /Config\\
Parametre: \{\}\\
Retur: \{\}

\textbf{Utfør reload på Cisco-enhet}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Cisco/[enhetsnavn] /Handling\\
Parametre: \{handling: `reload'\}\\
Retur: \{\}

\textbf{List Cisco-enheter}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Cisco\\
Parametre: \{\}\\
Retur: [enhetsnavn]

\textbf{List servere}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Server\\
Parametre: \{\}\\
Retur: [\{navn, type, apiVersjon, ip\}]

\textbf{Hent antall enheter}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Handling\\
Parametre: \{handling: `hent antall'\}\\
Retur: \{server, vm, ciscoenhet\}

\textbf{Start websocket-overføring}\\
Metode: GET\\
URI: /=/WS-server/Handling\\
Parametre: \{handling: `start overføring'\}\\
Retur: \{wsport\}

\textbf{Slett enhet eller testmiljø}\\
Metode: DELETE\\
URI: ``/=/Ressurs/som/skal/slettes''\\
Parametre: \{props\}\\
Retur: \{\}

\textbf{Hent data fra lagret Cisco-config}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Cisco/[enhetsnavn] /Config/Data\\
Parametre: \{\}\\
Retur: \{ret\}

\textbf{Lagre/overskriv lagret Cisco-config}\\
Metode: PUT\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Cisco/[enhetsnavn] /Config/Data\\
Parametre: \{\}\\
Retur: \{ret\}

\textbf{Last inn lagret versjon av Cisco-config}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Cisco/[enhetsnavn] /Config/Versjon\\
Parametre: \{\}\\
Retur: \{\}

\textbf{Opprett ny versjon av Cisco-config}\\
Metode: POST\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Cisco/[enhetsnavn] /Config/Versjon\\
Parametre: \{cmelding\}\\
Retur: \{\}

\textbf{List versjoner av Cisco-config}\\
Metode: GET\\
URI: /=/TM/[tm-navn]/Cisco/[enhetsnavn] /Config/Versjon\\
Parametre: \{\}\\
Retur: [\{cmelding, hash, dato\}]
\end{multicols}
